%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Je n'en peux plus des limites (de suites)]
  Déterminer les limites suivantes
  \begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
\item $\ds{n ! \sin \left(\frac{1}{n^{n}}\right)}$
\item $\ds{3^{n} \ln \left(1-\eu{-n}\right)}$,
\item $\ds{n \arctan\left(\sqrt{\sin \left(\frac{1}{n^{2}}\right)}\right)}$,
\item $\ds{n^{2} \ln \left(\frac{n^{2}-1}{n^{2}+1}\right)}$
\item $\ds{n^{2}(\sqrt[n]{1+n}-\sqrt[n]{n})}$,
\item $\ds{\left(\cos \left(\frac{1}{n}\right)\right)^{n^{2}}}$,
\item $\ds{\frac{1-\left(\frac{1}{n^{3}}\right)^{1 / n}}{1-\left(\frac{1}{n^{2}}\right)^{1 / n}}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On utilise les équivalents et les limites usuelles pour conclure.
\begin{enumerate}
  \item Puisque $\frac{1}{n^n}\tendversen{n\to +\infty} 0$, on a \[ \sin\left(\frac{1}{n^n}\right)\sim \frac{1}{n^n} \]
  puis, par produit et formule de Stirling :
  \[ n!\sin\left(\frac{1}{n^n}\right) \sim \left(\frac{n}{\E}\right)^n\sqrt{2\pi n}\frac{1}{n^n} = \frac{\sqrt{2\pi n}}{\E^n} \tendversen{n\to +\infty} 0 \text{ par croissances comparées.}\]
  \item Puisque $\eu{-n}\longrightarrow 0$, on a \[ \ln\left(1-\eu{-n}\right) \sim \eu{-n} \]
  puis par produit \[ 3^n\ln\left(1-\eu{-n}\right) \sim 3^n \eu{-n} = \left(\frac{3}{\E}\right)^n \tendversen{n\to +\infty} +\infty \text{ car } \frac{3}{\E}>1.\]
  \item On pose $u_n=\sin\left(\frac{1}{n^2}\right)$. Puisque $\sqrt{u_n}\tendversen{n\to +\infty} 0$, on a
  \[ n\arctan(\sqrt{u_n}) \sim n \sqrt{u_n}. \]
  Pusique $\frac{1}{n^2}\longrightarrow 0$, $u_n \underset{+\infty}{\sim} \frac{1}{n^2}$ puis, par exponentiation ($\alpha=\frac12$), $\sqrt{u_n}\underset{+\infty}{\sim} \sqrt{\frac{1}{n^2}}=\frac{1}{n}$ et finalement
  \[ n \arctan\left(\sqrt{\sin \left(\frac{1}{n^{2}}\right)}\right) \underset{+\infty}{\sim} n\frac{1}{n}=1 \tendversen{n\to +\infty} 1. \]
  \item Puisque $\dfrac{n^2-1}{n^2+1}\tendversen{n\to +\infty} 1$, on a l'équivalent
  \[ \ln\left(\frac{n^2-1}{n^2+1}\right) \underset{+\infty}{\sim} \frac{n^2-1}{n^2+1}-1=\frac{-2}{n^2+1}. \]
  Finalement,
  \[ n^2\ln\left(\frac{n^2-1}{n^2+1}\right)\underset{+\infty}{\sim} n^2\frac{-2}{n^2+1} \underset{+\infty}{\sim} -2\tendversen{n\to +\infty} -2. \]
  \item Intuitivement, on met en facteur $\sqrt[n]{n}$ :
  \begin{align*}
 n^2\left(\sqrt[n]{1+n}-\sqrt[n]{n}\right) &= n^2\sqrt[n]{n}\left( \left(\frac{1+n}{n}\right)^{1/n} - 1\right) \\
 &= n^2\sqrt[n]{n}\left( \eu{\frac{1}{n}\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)} -1\right)
  \end{align*}
  Puisque $\frac{1}{n}\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)\tendversen{n\to +\infty}0$, on en déduit
  \begin{align*}
   \eu{\frac{1}{n}\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)} -1 &\underset{+\infty}{\sim} \frac{1}{n}\ln\left(1+\frac{1}{n}\right) \\
   &\underset{\infty}{\sim} \frac{1}{n^2}.
  \end{align*}
  Finalement
  \begin{align*}
   n^2\left(\sqrt[n]{1+n}-\sqrt[n]{n}\right) &\underset{+\infty}{\sim} n^2\frac{1}{n^2}=1\tendversen{n\to +\infty} 1.
  \end{align*}
  \item On écrit sous forme exponentielle :
  \[ \left(\cos\left(\frac1n\right)\right)^{n^2} = \eu{n^2\ln\left(\cos\left(\frac1n\right)\right)}.\]
  Puisque $\cos\left(\frac1n\right)\tendversen{n\to +\infty} 1$, on en déduit l'équivalent
  \begin{align*}
    \ln\left(\cos\left(\frac1n\right)\right) &\underset{+\infty}{\sim} \cos\left(\frac1n\right)-1\\
    &\underset{+\infty}{\sim} -\frac{1}{2}\left(\frac1n\right)^2
  \end{align*}
  puis
  \[ n^2\ln\left(\cos\left(\frac1n\right)\right) \underset{+\infty}{\sim} n^2\frac{-1}{2n^2}=-\frac{1}{2}\tendversen{n\to +\infty} -\frac12.\]
 Par composée,
 \[ \lim_{n\to +\infty} \left(\cos\left(\frac1n\right)\right)^{n^2}=\eu{-1/2} = \frac{1}{\sqrt{\E}}.\]
 \item On utilise à nouveau la notation exponentielle, en constatant que $\frac{\ln n}{n}\tendversen{n\to +\infty} 0$ par croissance comparée :
 \begin{align*}
  1-\left(\frac{1}{n^3}\right)^{1/n} &= 1-\eu{\frac{1}{n}\ln\left(\frac{1}{n^3}\right)}\\
  &= 1-\eu{-3\frac{\ln n}{n}}\\
  &\underset{+\infty}{\sim} 3\frac{\ln n}{n}\\
  1-\left(\frac{1}{n^2}\right)^{1/n} &= 1-\eu{\frac{1}{n}\ln\left(\frac{1}{n^2}\right)}\\
  &= 1-\eu{-2\frac{\ln n}{n}}\\
  &\underset{+\infty}{\sim} 2\frac{\ln n}{n}
 \end{align*}
 Par quotient
 \[ \frac{1-\left(\frac{1}{n^{3}}\right)^{1 / n}}{1-\left(\frac{1}{n^{2}}\right)^{1 / n}} \underset{+\infty}{\sim} \frac{3\frac{\ln n}{n}}{2\frac{\ln n}{n}} = \frac{3}{2}\tendversen{n\to +\infty} \frac32. \]
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
